咩原因會導致後頸寒呢？

相信大家都一定試過
係一間無開冷氣嘅房/天氣唔凍嘅環境下
突然之間會感覺到後頸至後腦嘅位置好寒涼
尤其係夜晚講靈異野嘅時候
更加容易出現上述情況

究竟呢種情況係代表我撞鬼？
定係其他因素呢？（例如：心理作用）
科學解唔解釋到呢個現象呢？

啲人成日講 你去旅行個陣 如果入到間房
覺得好唔舒服（包括後頸寒） 就代表間房有野
雖然我去酒店未試過發生呢類事情
但就試過有一次
係屋企 我家姐指住一個空位 話聽到有人同佢講野
咁我因爲完全聽唔到聲既原故
就行過去佢指既空位
大大力拍落個空位度
之後我後頸寒左2個鐘 沖左個熱水涼先好少少

唔知大家有冇類似既經歷呢

聽啲靈感人士講都係後腦後頸位開始寒起

利申：低靈人士

如果你覺得自己受威脅
你嘅毛會樹起
原因係想撐起啲毛令自己睇落大隻啲
希望嚇走敵人
而啲毛樹起會
1. 對空氣嘅流動會敏感咗
2. 啲毛無咗保暖效果
唔關鬼神事

樹起D毛先保暖喎

凍會引起毛管棟
但毛管棟唔會令人進一步降溫

毛管棟係想毛同毛之間trap多啲空氣
但一開始會先吸入冷空氣
再慢慢用體溫將空氣加熱
減少能量流失
所以毛管棟嗰吓你會feel到凍一凍
但人類毛髮太少同短
毛管棟反而係會trap少咗空氣

其實係你以為你寒，唔係真係寒
因為凍你會起雞皮、會打冷震、會寒毛直豎
而你突然一下好驚好警醒既時候都會起雞皮、好似動物豎起啲毛咁只不過你無毛

兩種情況都導致你身體上有同一反應
所以你以為係感覺到寒
其實一啲都唔寒
相反你因為心跳加速係熱（都可能因為咁感覺到環境凍咗既）